沖涼欠熱水 褲薄氈不暖 囚友捱凍 攝紙保溫

節錄

沖涼欠熱水 褲薄氈不暖
囚友捱凍 攝紙保溫

周庭

【本報訊】寒流再襲港之際，懲教署轄下收押所及監獄被指仍有在囚人士捱凍。有關注組織引述囚友親屬指，赤柱監獄尤其令人擔心，因近日沖涼熱水供應不足，有囚犯冷得「騰騰震」只能用毛巾抹身。前立法會議員邵家臻認為，近年懲教署雖已改善獄中「保暖權」，但「這冬天仍太冷」，促署方進一步改善獄中禦寒措施。

懲教署轄下收押所及部份監獄的禦寒措施不足問題，主要包括「毛氈不夠暖」、「長褲單薄」、「囚犯難常有熱水可飲用保暖」；而近日赤柱監獄的沖涼熱水更供應不足。

倡議囚權而成立的「石牆花Wall-fare」，。。。。。。。。。

快必內衣包腳

該fb專頁引述近日在赤柱監獄的在囚人士，「最凍的日子沖涼分兩輪，頭輪有熱水，尾輪冇熱水，只能用毛巾抹身，或者索性不沖涼了事」。專頁續指赤柱監獄近海，天氣凍時特別凍，加上儲水式熱水爐容量有限，結果有頭輪尾輪之別，所以天寒地凍在囚人士「只能將所有衫着上身，或攝入報紙保暖」。

專頁成立者兼立法會前議員邵家臻認為，。。。。。。。。

還柙在荔枝角收押所的「快必」譚得志，早前向探監者表示感到寒冷。他曾因腳太凍未能入睡，後來想出方法，在睡覺時把監獄派發的一件保暖內衣脫下來包裹雙腳，至早上再把保暖內衣穿回身上。他早前喉嚨痛加上天氣凍，很多時想飲熱水，但因裝水地方在監倉閘外，故每次想飲熱水，都要人員開門讓他斟水，而熱水也不夠熱。

周庭着七件衫

另據了解，在大欖女懲教所的周庭，與在石壁監獄的黃之鋒則表示「都夠暖」，但周庭曾指要穿七件衫才足以保暖。

懲教署回應稱，署方會根據法例要求，為每名在囚人士提供足夠保暖及替換衣物和毛氈。冬天時，院所會向在囚人士派發長袖內衣及內褲、長袖襯衣及外褲、抓毛套衫及外套、襪、間棉被及毛氈等。當遇上寒冷天氣，院所更會主動派發額外多一至兩張毛氈予在囚人士。

如果個別在囚人士因健康理由，需額外衣物及毛氈，可向院所醫生提出，院所。。。。。。。。。

屌你老母坐緊唔撚係人？

想畀d溫暖周庭...

要安電熱水爐有幾難明玩野

咁坐監事實上就係咁，你以為住酒店？

喺現今社會竟然認為坐監就要受虐
呢啲咁落後又無視人權嘅觀念真係抵你係支那人

因為佢哋係裝最平嘅儲水式電熱水爐，沖水尾嗰班肯定唔夠熱水

坐監係令佢失去自由 唔應該係失去人權
不過支那人係唔明架啦

咪就係，整部即熱式有幾難？係要難為班在囚人士

支你老母，港英時代已經係咁

即熱都安到啦
又唔係普通屋苑

真
%C2%A0 華春瑩這樣回應（組圖）

咁大個監獄，應該係好似泳池咁中央熱水啦，點會獨立裝

好慘

太平紳士 我要浸溫泉

,

算把啦，全世界都係欠左佢地，佢地就係岩撚曬

算啦，你同條友講人權，佢撚知你講乜咩
支那人就算唔坐監都冇人權架啦

英治香港都講緊廿幾三十年前
即係港共一d進步都無，正垃圾

屌你老母

坐緊監呀屌你老母,俾埋個工人你好無

頭一頁已經咁多賤種留言

自由係咪人權?

香港坐監已經好過個啲落後地方啦

民智未開，難為班手足。

唉

我想屌你老母添

北歐把監獄辦成「度假村」 奇怪邏輯導致犯罪率大減

歐洲有全球最豪華八星級監獄：耗資270億歐元，犯人進來不想出去

實拍：世界各地的監獄，亞洲非洲慘不忍睹，歐洲監獄像度假村

自己國民就凍死 關心都冇句叫外國不用擔心韮菜真韮菜

樓上算把啦
同班友講人權根本浪費時間

支麻人: 我好撚凍
口交: 外國唔洗擔心
支麻人:

屌你老母坐監係咁咖啦
有飯有床比你
比埋人工你好無

坐監意在剝奪自由，但其他人權都要有（原則上），你估家陣大陸勞改定坐監自己變奴隸啊？

就算我開勞改營都好，都要保暖，因為會影響工作效率。

何況出於人道係有需要。

坐監嚟講香港已經算係世界前列級舒服

利申：
去芭堤雅玩坐過泰國監
美國讀書打交俾人遣返前都坐過兩個禮拜
香港坐過三個月，犯咩事唔講

香港被收返都黎緊24年

我都想俾啲溫暖你屎忽窿呀屌你個閪嘴

d 留言同藍絲諗法一樣
一定認同中共點對囚犯

人權大國美國坐監咪仲慘，人哋都冇人權問題，對比返香港已經好過美國好多，冇理由拎北歐監獄出嚟比，人哋有花園仲要有得打機

麻煩支持下邵家臻Patreon
佢真係好有心

垃圾政權

痴撚線 凍死人點算

吓？全世界除咗北歐日本基本上監獄都係咁嘅情況，得閒你不如讀多少少書

所以？你意思係支共應該係做得比英國更有人權？瞓醒未

咁你坐馬車啦仆街
明朝都係已經係咁

所以？ 2021年唔係應該比英國統治時期更進步？

係而家多左咁多政治犯先有人關注咋
如果冇反送中，第一頁果D藍屍冷血言論應該係連登仔常態

你咁講搞笑咩😅手足都算，咁強姦殺人放火嗰啲又係人？😅

唔應該對支共有任何期望

90年代既英國比依家既支共絕對進步文明

傻仔
一黎手足坐冤獄
二黎基本人權俾佢講到酒店級數真係勁

呢排都係冷鋒
近海 唔係冬暖夏涼咩

真
入到呢個post 有啲唔慣
以前講「坐監仲咁多要求」一定最多正皮

周庭

全世界除咗北歐日本 龍門任你擺

勞改仲講人道？

坐監唔撚係人啊你老味

咁點解外國一d尊重人權國家都有設備尊重囚友
唔止一個國家都提供到

真殺人犯陳同佳反而住豪宅

你出世連屎片都冇條啦幾時連本帶利嘔返出嚟呀

比埋按摩椅你打邊爐好唔好

啲共諜留言唔撚使理直接block得喺淪陷區冇自由冇人權學人口up up

係

勞教中心仲撚慘過做狗呀，冬天零度都一定係沖凍水涼

淨係班政治犯好食好住，兒登仔就最滿意

你睇英國美國都係咁上下

講黎講去咪北歐日本

羽絨暖爐呢啲基本保障都冇
簡直當人係狗

支那種只關心外國幾時冧檔

連登仔開始幫埋滅門慘案果d罪犯講說話

講。而家香港做得算人道就係以前英國嘅遺風。

坐監就係要人受苦, 但沖涼同保暖要改善下, 太凍真係會死人

點比

好簡單四個字，成王敗寇。唔抗爭就預左有咁既結果

邊個講食黃店發twitter當抗爭其實最應該仆街死宜家先叫唔人道，屌你啦，你講咩都依然會唔夠熱水，因為你地班on9仔再無Bargaining power

錢問題囉。
佢裝幾部巨型儲水式電熱水爐一定平過即熱式、中央式

比人還押果啲無得講
坐監果班有部份係自己認罪想入去坐

咁係呢個社會有問題。

所以話係出面嘅我哋真係要努力啲
基本抗爭七件事有冇做呀大家

嗰個五毛嚟
block咗佢啦

係，以前一講起坐監既人點受懲教不公平對待時個個扮睇唔到，要求改善下不人道待遇就屌人坐監唔係享受

又話做咩浪費資源養監犯不如槍斃哂佢地，極右到痴哂線

謝謝你。雖然我覺得香港囚權只會越來越差。

Anders Behring Breivik

好撚多五毛

基本人權都唔撚尊重

同777一撚樣

犯左法送中唔會無撚哂人權咁大個大話都講得出

有人權
同享有基本人權係唔同
外國全部都係咁
如果坐監坐係舒服你會唔會諗得太美好

收皮啦撚樣鍵盤戰士
你未撚入過去坐學人講抗爭

我覺得向差果邊比係唔會令人生活改善
正如好多人話非洲好窮食都無得食 有一餐半餐就好幸福咁 我唔同意 明明都滿足唔到需要 就以呢個講法去否定

如果審視過真係有需要 好似今次爆出原來坐監冬天咁慘 點解唔改善？

剩係識跟人尾

咁你覺得依家有基本人權？on99

冇人想知

以前高登仔一樣覺得犯法坐監既人都唔應該有人權

不過我估大部分連登仔只係因為政治而入獄既人受到以往監犯同樣所受既野先話要改善待遇，而唔係真心想改善監犯係監獄既待遇的

如果可以既話連登仔應該係想政治犯同普通犯應該有差別待遇

緊係燕子生命啦

你的人生很精彩

無手足入去就無心出聲
以前D犯條命賤D？

咁人係有追求架嘛
點似你成隻狗咁

傻撚咗？做咩講真話

沖涼咪都係沖得幾分鐘
水一係太熱一係太凍
沖耐左遲1秒又比人打一下
之後做衰左又要扣沖涼時間
有得沖咪有基本人權
洗唔洗加裝浴缸比你浸夠成粒鐘先叫有人權

坐完監出黎追求囉

傻撚咗？關注手足有咩問題
冇嘢搵嘢屌 賤格到你哋

你藍絲？

人咁多投訴佢啦, 叫佢先做架,
咪又係叫外判中標公司去按裝!!!
叫佢裝煤氣

香港人幾時先會醒？
幾時先望清自己係身處中國？
香港未獨立過，囚犯待遇為何不同？

望清事實就破釜沉舟去反抗
一日到黑以為香港人優越打飛機係無用

唔係

其實都係搵個藉口捉你入去慢慢殺

係咪睇太多監獄風雲呀？

人權係隨住社會進步

你會唔會話以前有太監 依家都要cut j做番太監

中國古時有死刑添呀
講緊時代進步你同我講回歸前
戇鳩仔呀戇鳩仔

lm

外國有監獄係鼓勵犯人重新嘅
極到渡假咁
廢是哂時間搵source
你可以自己去search

簡單啲
在囚人士係咪人
係人就需要有人權
如果因為犯法
公權力就可以代表人民去侮辱佢
係呀 你係被代表呀
咁樣只係令香港人蒙羞

五毛係咪唔知咩係人權呢?

違反人權

人權啊dllm
你老母當年做錯咩事先生咗你？

人工就唔使，俾條女服侍埋就OK

認同，好人好姐邊會坐監

今晚77台又重播發哥監獄風雲喇

咁點解你冇事？

坐監係剝削自由
唔係剝削人權

突然又咁多左膠 連登cctoy真係好奇妙

Netflix 有套走進各式天牢

有對比下 香港應該都算係咁

有好既唔比 要比差既
加上講緊個熱水爐你都可以扯去有花園有機打
真係屌你都矖鳩氣

坐監係接受懲罰
當宿營咩屌死監躉
洗唔洗沖埋杯麵比你當宵夜食

坐監嚴格黎講已經唔叫做人，又何來人權
第一，無左自由
第二，無左選擇
第三，無左名字，取而代之得返一個編號

有得俾你食，訓，工作咪算好囉
你唔好話自由都係人權，所以可以自由出入

你依種仆街 點會明

所有強姦殺人犯應該強制沖尾輪

咁多人認真覆毛

學連燈仔辯論就仆街啦。
你只可以話想改善囚犯生活，但唔係因為人權，
係因為人道立場。

你地班傻仔用人權呢個理由駁就仆街啦

而家政治犯可能排得後過強姦殺人

做得終國人就應該逆來順受，無人權無自由，愛國愛黨就夠

連登仔辯論咪一味熄人咪/隊員互buy

事實上你老母係雞
唔好唔認呀

五毛真係特別戇鳩

嗰個星期六又係五毛嚟

晒撚氣喇你
如果係柒婆入去坐你咪一樣話佢抵死
坐監本來就係咁架喇
唔關咩黃藍定支那事

因為周庭坐緊你先咁講姐，如果唔係你咪又係WFC其中一個

如果係藍尸坐監佢地就會話cut熱水先係正確
講黎都晒9氣
坐監不嬲都係咁架喇
對上10年唔見佢地出聲

我今日心情 好！撚！跩！

咁依家係咪藍絲坐緊呀on9仔

入面咩人都有 有咩問題

唔驚都就2月，冬天準備完了

藍絲狗

坐監最多無自由 唔夠暖跟本等同私刑

一早block 左條五毛

入面9成 道友 毒犯 強姦犯 殺人犯 搞細路女
大家點睇？

屌錯POST

真係有人工
用下你個閪腦先

Sad but ture

如果唔係佢坐再講出黎我都唔知發生緊呢啲野

你個名真係同你一鳩樣
奴隸討論人權笑死人

真人真事呀柒頭
坐過未

問下岩岩放出黎d手足啦

俾碌鳩佢當暖蛋

叻啦 上網咪大聲拎人權
返到現實係成隻狗咁

我啲米青好熱

因為支那人從來無自由

講經咩
香港連外面都冇人權
點會爭取到在囚人權

因為佢真係狗

唔好意思，坐監既人真係低人一等

人權？我係出面有自由，佢地有冇自由？出番黎就有人權比你

好似酒店咁既水壓好冇

仲要飲靚紅酒

出面有自由
你啲柒碌5毛含撚啦

入面真係有人工
$1/hr

港你老母英, 係漢朝我打到你老母都唔認得

落後思想先會咁諗...你小心出街比人笑你支那人🤣

挪威坐監超正,人地國家認為冇自由已經夠罰,無需搞到gulag 咁

對於佢地黎講，總之香港乜撚都最差，但又唔走wor

係咪好撚奇怪？

現實做過乜洗唔洗攞cv俾你睇呀kai子
好過你現實上網都做狗

未算,挪威係六星級

賤撚到

條碌柒駁唔到就唔覆

你又係冇自由啊？
好可憐哦

好撚多blocked user

我要求見阿一

唔好打稻草人啦，而家係無即熱式熱水爐，唔算無視人權。

坐監係懲教一部分，最終目標囚犯重返社會，唔重犯入監
只靠懲罰折磨囚犯係最落後做法，
廢老思想教仔一樣 出爐鐵唔打唔得
監犯罰到佢唔重犯一樣落後
認真懲教署思想都開通過上面d連登仔

順便一提 北歐度假村監獄係最成功懲教
出名豪華 挪威監獄，就將重犯率將60-70％ 降到20％

其實究竟監獄係要從寬或是從嚴，先可以避免啲罪犯重犯？

討論呢個問題之前，先要講北歐監獄，好多人都知北歐嘅監獄設施係非常好，犯罪率亦好低；但並唔代表係因為監獄設施好導致犯罪率低；個人覺得北歐犯罪率低係因為福利政策夠，以佢嘅福利政策亦都延伸至監獄，所以不嬲一切嘅「因」係佢嘅福利政策，好嘅監獄設施及犯罪率低只係「果」。

之前聽過新聞訪問啲沙教所出嚟嘅青少年，佢哋真係好驚入邊啲教官，驚到話以後唔敢再犯事。

如果單純只係尊重囚犯嘅人權，而令佢哋冇改過自新重投社會，繼而侵犯他人嘅財產權或人身權，咁又講唔通。

呢個係一個值得討論嘅話題。

其實究竟監獄係要從寬或是從嚴，先可以避免啲罪犯重犯？

討論呢個問題之前，先要講北歐監獄。好多人都知北歐嘅監獄設施係非常好，犯罪率亦好低，但並唔代表係因為監獄設施好導致犯罪率低。個人覺得北歐犯罪率低係因為福利政策夠，而佢嘅福利政策亦都延伸至監獄，所以北歐一切嘅「因」係佢嘅福利政策，好嘅監獄設施及犯罪率低只係「果」。

之前聽過新聞訪問啲沙教所出嚟嘅青少年，佢哋真係好驚入邊啲教官，驚到話以後唔敢再犯事。

如果單純只係尊重囚犯嘅人權，而令佢哋冇改過自新重投社會，繼而侵犯他人嘅財產權或人身權，咁又講唔通。

呢個係一個值得討論嘅話題。

屌你老母
好彩鎖左你

屌埋我得唔得 好有男子氣概

咁請問呢D唔係懲既一部份?

上書中共叫佢地唔為難班集中營既維吾爾人先口

陳健民本獄中書簡有講
保暖，沖涼，飲食係香港坐監最唔人道既野

keyword ：重犯率
古至今 中國秦朝 明朝 中共 懲罰夠重
咪一樣多人犯法
殺頭的生意有人做，賠錢的生意無人做

冲凍水，我就情願唔冲啦。

有嚴刑同重犯率高，唔代表嚴刑就係重犯率高嘅「因」。古時啲犯人，如果唔去偷搶，可能就直接餓死，兩害取其輕，咁自然選擇犯罪。

手足真係好慘哩班懲教冚家剷你地遲早都要還！我聽日起身番工就去買份蘋果，夜晚食多兩餐黃店！DLLM

根本係偽政府冤獄
仲要成堆死中囯人５毛

消滅哂D死中囯人就岩架喇

咪係 一日到黑人地人地 完全冇自我意志

正如你說法 嚴刑同重犯率係無關係，要解決重囚犯自身問題，是懲教核心，嚴刑折磨囚犯解決唔到問題

懲教狗死全家

我正式屌你老代

香港唔算嚴刑，又唔係日曬雨淋揼石仔，每日都有固定時間表喺室內工作，目的就係想令囚犯遵守返定落嚟嘅規則。

比錢佢做咩？

懲教，又要懲又要教

唔係一味靠點化佢地就ok

如果入獄係兒登仔討厭既人，你估d評論會點

真成班置身事外嘅偽善撚

不如好似古代咁獄卒可以強姦女囚犯
監獄自古以黎都係咁點解要改
反正冇人權

我記得以前有個post又係講d囚犯投訴唔知咩，成班兒登畜牲就話依家坐監呀，你估住酒店呀，俾埋xxx你好唔好

依家就......

好心咪咁撚雙標啦，調返轉陳同佳話凍，成班兒登畜牲又咪一堆難聽說話

會員編號：#28938
會員註冊日期：2016/11/27
入 LIST 原因：出言侮辱同路人。

上述資料更新日期：2020/12/26
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#166817
會員註冊日期：2018/1/14
入 LIST 原因：對面對不斷審訊同10年刑期而打算放棄嘅手足留言表示「下世小心啲」。

上述資料更新日期：2020/6/17
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#186800
會員註冊日期：2018/5/14
入 LIST 原因：藉巴士撞樹意外抹黑抗爭人士「前線果班有無腦真係好難講」。

上述資料更新日期：2019/12/18
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#31841
會員註冊日期：2016/11/28
入 LIST 原因：TVB 擁躉，曾出言抹黑《蘋果日報》，又時常對抗爭同路人幸災樂禍。

上述資料更新日期：2020/7/17
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#243175
會員註冊日期：2019/3/19
入 LIST 原因：對將要面對長達10年刑期的女手足留言性騷擾「臨入去前可唔可以借個西屌下」。

上述資料更新日期：2020/6/17
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#169071
會員註冊日期：2018/1/27
入 LIST 原因：侮辱留守理大抗爭人士，另認為美國醫療不如中國：「睇下用邊間比，火神山就好過佢」。

上述資料更新日期：2020/3/28
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#271485
會員註冊日期：2019/6/29
入 LIST 原因：稱抗爭人士都係「只係想免費移民呃居留，打鑼打鼓之後就話流亡要政治庇護」。

上述資料更新日期：2020/6/28
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#199771
會員註冊日期：2018/8/10
入 LIST 原因：Blame the victim，又留言指黑警所使用的武力十分克制和被動，抹黑手足。

上述資料更新日期：2020/12/18
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

一個post已經引到咁多五毛屎出來

係好唔人道架，但係香港依個所謂既國際大都會係表面風光，實際仲有大把人訓街同住籠屋，住劏房既都有幾十萬人，佢地大多數人既餘生都係會咁過落去，都係好唔人道架。要坐監好容易，如果坐監仲舒服過果幾十萬人既生活，果幾十萬人咪全部走哂去犯法

坐監係冇自由，但係窮人都冇乜自由，起碼坐監可以免費睇醫生，唔洗病死

平民既生活水平低，監獄一定會更加低

自己攞嚟

On99 屌你老母
又哂ac

希望大家俾d支持在囚同路人
發聲 留意都好
唔期望狗性會改
但起碼俾在囚人士知道佢地冇被忘記

感謝

強姦殺人放火嗰啲唔係人，係死物？